<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讲解 on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E8%AE%B2%E8%A7%A3/</link>
    <description>Recent content in 讲解 on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2010 08:51:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E8%AE%B2%E8%A7%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第八十日-英国-伦敦-国家画廊 2010年12月29日</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-12-30-%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%8D%81%E6%97%A5-%E8%8B%B1%E5%9B%BD-%E4%BC%A6%E6%95%A6-%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%94%BB%E5%BB%8A-2010%E5%B9%B412%E6%9C%8829%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 08:51:38 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-12-30-%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%8D%81%E6%97%A5-%E8%8B%B1%E5%9B%BD-%E4%BC%A6%E6%95%A6-%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%94%BB%E5%BB%8A-2010%E5%B9%B412%E6%9C%8829%E6%97%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天我们的目标是国家画廊，在唐人街附近不远。安排去那里参观我俩都很happy，因为可以很方便的吃到中餐，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于想到吃的，太过得意忘形，进地铁站居然忘记刷卡，导致直接被扣了4.3磅。没有办法，只好厚着脸皮又去找工作人员，跟人家解释是忘记打卡了。工作人员说他也无法判断我们是从几区进入的，不过还是帮我们把钱退回来了。哎，惭愧，我们都已经是第三次请人家去调整金额了。第一次是跟着前面的人出门太快没刷到，第二次是在火车站查询余额时误刷（查询余额与消费历史可以使用购票机，切勿使用其他设备），不过还好每次工作人员都调整过来了，我们把情况说明后现场调整，这种人与人之间相互信任的感觉特别好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;国家画廊（National Gallery）就在前几天看的肖像画廊旁边，免费进入，有中文的讲解导览可以租用。有场馆地图可以拿，不过拿的地方建议你捐款1磅。如果租用导览就不用花钱拿地图啦，因为他会免费送地图给你用的。不过导览只有30副左右的画有讲解，其他的还是要自己仔细看的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拿好东西，就开始参观了。不同风格流派的名家名画太多了，达芬奇、拉斐尔、提香、梵高、马奈、莫奈、伦勃朗、波提切利、毕加索、高更、塞尚……不得不用盛宴一词形容，甚至比意大利的几个美术馆感觉还好，可惜讲解太少。梵高的向日葵算是镇馆之宝，可以看得很爽，比卢浮宫隔好几米远挤着看蒙娜丽莎好多了。在这里可以凑近凑近再凑近，当然不要贴上。在英国，这已经是第三次见到梵高的画作了，感觉必须现场去看才可以，因为笔触对作品构成产生的审美是图片无法替代的。我们对向日葵感觉最深的不是那6个大的花盘，反而是左下角那支已经枯萎的最为动人，从花梗的刚劲线条与花萼的紧张笔触仿佛可以看到梵高在创作时的情绪起伏。（图片请&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;点击这里查看&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个展区基本都在同一层，另外地下有部分展馆是周三才开放，而且提前30分钟收摊。我们两人逛得太慢，5个半小时，地下一个展区没有看到，有点小遗憾。馆内不许照相，所以今日无照片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从国家画廊出来，已经下午6点了。我们先去前天买雨披的户外店。因为太没有购物经验，居然忘记买了东西可以退税。而且meer手欠，居然还把小票撕成碎片，只好今天去找人家店员再帮我们处理。还好信用卡单还在，店员很快帮我们处理好，终于可以吃晚饭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;常去的面店人满了，只好新找地方。路过卖包子的摊，忍不住又叼了两个大包子走。吃得半饱不饱又进了一家粤菜馆，结果今天的晚饭预算又很可耻的超标了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上地铁回来，发现了一群彪悍的中国人。4、5个人，大概有一个在车厢门快关的时候跑上去了，然后硬生生的把车厢门拉开，让其他几个人上去。后来门关不上了，只得又硬生生把车厢门手动拉上，但是地铁还是开不了。磨蹭了大概2分钟才终于发动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两天忙攻略睡太晚，今天一定早点休息，因为明天去大英博物馆，周四开放时间延长，明天一天肯定就猫在里面了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗伦萨自助攻略</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-10-23-%E4%BD%9B%E7%BD%97%E4%BC%A6%E8%90%A8%E8%87%AA%E5%8A%A9%E6%94%BB%E7%95%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 03:48:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-10-23-%E4%BD%9B%E7%BD%97%E4%BC%A6%E8%90%A8%E8%87%AA%E5%8A%A9%E6%94%BB%E7%95%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;佛罗伦萨是一个很小的城市，景点集中，旅游的人一波一波的，采用休闲走的方式应该就可以完成行程。&#xA;出了火车站，对面就是一个information，黄色的招牌，一般意大利这里都是黄色招牌i字就是information点了。去那里可以问一些问题，兼拿免费地图。&#xA;必看的景点就是圣母百花大教堂了，按地图走过去很快。教堂不要门票的，直接进去即可。不过佛罗伦萨很多其他教堂都要门票，不像罗马，教堂随便进都可以。教堂旁的钟楼可以登顶，6欧/人，只能爬楼梯，400多阶梯，中间可做休息。登顶后可以看著名的被米开朗基罗称赞的教堂的穹顶。&#xA;不过教堂的穹顶也是可以登的，似乎高度还要更高一点。穹顶可以近距离看教堂内部顶部壁画，不过穹顶就看不了穹顶自己了。所以选哪种就看自己的兴趣爱好了，也可以两个都上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佛罗伦萨的物价比罗马和那波利稍微贵一点。&#xA;百花看完可以去附近的领主广场看看，广场上有很多雕像，有大卫等的复制品，也有真品的，都很不错。广场旁边就是旧宫和乌菲兹。个人觉得乌菲兹如果是淡季的时候没有必要预定，排个1小时左右的队就进去了，时间紧张就另说了。门票要10欧/人，中文讲解5.5欧，给个鞋拔子样的东西，居然没有耳机孔。貌似有耳机孔的要贵点。（要押护照，我们给了复印件，也可以）&#xA;旧宫我们去的时候打折，可能是因为那里同时有一个报告会。门票折前6欧，折后4.5欧。之前已经看过很震撼了的梵蒂冈之类的，所以感觉没啥。&#xA;看大卫的学院美术馆是10欧的门票，进去后主要就是看大卫了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
