<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>做客 on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E5%81%9A%E5%AE%A2/</link>
    <description>Recent content in 做客 on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Nov 2010 05:55:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E5%81%9A%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>马德里不思议（下）</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-11-10-%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%B8%8D%E6%80%9D%E8%AE%AE%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 05:55:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-11-10-%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%B8%8D%E6%80%9D%E8%AE%AE%E4%B8%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;晚上7点，我们准时到达了他家。进门却发现他的情绪好像不是很high。与前天的样子判若两人。不过家里确实好好收拾了一番，桌子、沙发都弄得整洁了，还铺上了桌布。他让我们随意坐，自己却去看电脑去了。我们正在想是不是出了什么变故，但是又不太好问。过了几分钟，门铃又响了，我们以为是那个传说中的中国女人来了，开门一看却是一个拖着小拉杆箱的白发西班牙老太太。范老头介绍说她叫伊莎贝拉，是一个心理学博士。这个伊莎贝拉一看就是年轻时候是大美人，眼睛大大的，穿着丝袜和连衣裙，戴着项链很正式。我们问是要一起去超市吗，范老头却说不用了，说食物都在这小拉杆箱里面。还没有等我们转过神来，门铃又响了，这次进来是个老头，也穿得很正式，衬衣领带，套了一件红色毛衣。伊莎贝拉会一些英文，这个后来的红衣老头是一点也不会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然食材都来了，那就开始做饭吧。我们说是帮忙，其实只是在厨房里面把盘子和刀叉给拿出来摆好而已。主要是范老头和伊莎贝拉在弄。不过超级简单，10分钟搞定，我们这才明白7点去超市买东西回来其实也不会晚。首先，范老头拿出一堆盘子刀叉酒杯，直接就用擦手的布擦了擦，然后交给我们去摆在桌子上@_@。接着给了一瓶水。这真的是水，估计就是拿个瓶子从水龙头下接的（马德里的水直饮，有点儿甜）。然后又拿出了一套碟子，把像酸奶杯里面的东西倒在各个碟子里面，好像是奶酪球，再配上一小根山楂糕，甜品就搞定了。接着从冰箱里面拿出了一个大的乐扣保鲜盒，里面是一些淡黄色的煮好的米饭混着蘑菇。拿出一个大玻璃碗装好，放微波炉里准备着。伊莎贝拉从她的拉杆箱里拿出了一些独立包装的三文鱼肉，每块大概电视遥控那么大。拆出六块，也放到一个盘子里面。然后貌似就没事了，等传说中的中国美女过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约5分钟后，门铃再次响起，这次是正主儿来了。果然很漂亮，而且特别年轻，看上去三十出头，没有一丝皱纹，皮肤超有弹性，让meer同志羡慕不已。为了方便介绍，就叫玛丽吧。玛丽以来，范老头一下子就有活力了，情绪也high了很多。饭局马上开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;入座时让男生女生隔开坐，不过玛丽还是和我坐一起的。然后做了一下祈祷，感谢上帝给了我们食物云云，接着就上菜了。首先给我们上的就是那个米饭蘑菇。一大碗端上来，每个人的盘子里面堆一点，并配了一块硬面包。刚在微波炉里面热出来，倒还是不错。只是米饭是夹生的，而且是用叉子吃，怎么吃怎么别扭。好不容易吃完米饭，开始上三文鱼。也是刚才冰冻的鱼块，在微波炉里面弄熟了出来，搭配了一些蔬菜和柠檬。鱼块很大，吃完就基本饱了。最后上甜品，刚才的奶酪块和山楂糕，一人一份。&#xA;席间发现西班牙人的习惯，吃饭时候如何和隔壁的人说话，会一边深情拉手，一边说话，表示亲昵。我们对面的红衣老头每次和伊莎贝拉说话都深情的拉手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约一个多小时后，饭局终于结束，伊莎贝拉拿出她准备的小点心，一人一个。吃毕，大家一起坐在沙发上照相，各种主题组合，有男士照，女士照，中国照，西班牙照，混合照等等。范老头不愧为法国人，还放起了法文歌。配合着情歌，一句一句讲给玛丽听，法国人的浪漫果然名不虚传。红衣老头更是紧握伊莎贝拉的手，特别深情的对望，那情景真是太温馨了（这俩不是两口子，但是不排除在谈恋爱）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至此，马德里不思议顺利结束，虽然不知道以后结果如何，但是这段奇妙旅程肯定会让我们回味良久。借用范老头的话，希望大家都能天天happy！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
