<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vedado on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</title>
    <link>//localhost:1313/tags/vedado/</link>
    <description>Recent content in Vedado on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2011 07:41:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/vedado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第一百九十八日-古巴-哈瓦那-抵达（中） 2011年5月7日</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-06-20-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%99%BE%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%85%AB%E6%97%A5-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E5%93%88%E7%93%A6%E9%82%A3-%E6%8A%B5%E8%BE%BE%E4%B8%AD-2011%E5%B9%B45%E6%9C%887%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 07:41:02 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-06-20-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%99%BE%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%85%AB%E6%97%A5-%E5%8F%A4%E5%B7%B4-%E5%93%88%E7%93%A6%E9%82%A3-%E6%8A%B5%E8%BE%BE%E4%B8%AD-2011%E5%B9%B45%E6%9C%887%E6%97%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;古巴住宿有两种选择，一是宾馆，二是民宿，据说宾馆的星级都要比国内减去两颗，但价格仍然不菲。民宿相对便宜，每间房大约15-30CUC，也是近些年古巴政府允许一部分私有经济的新兴产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上一篇已经提到，古巴实行两种货币制度，红比（CUC）与土比（CUP），相对中国的物价水平来说，古巴商品价格非常便宜，但这仅仅是对古巴当地居民而言。举个例子，我们在之后的几天买明信片，在旅游景点周边每张0.5到0.7红比，而在街上的书报亭每张1土比，红比与土比的兑换是1:25，也就是说，旅游景点的一张明信片价格可以买10多张书报亭的明信片。并且，书报亭的明信片印刷质量甚至还要好一些，只是景点的花样更多。很多游记里面写道面向游客的价格是当地居民的25倍之多，我们几乎没有遇到这样的情况，不过绝大多数游客在古巴旅行的消费会与美国旅行相仿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到达民宿大约下午两点半，进入民宿，与想象截然不同。虽然之前就听说过，古巴可以有资格开设民宿的居民往往有政府背景，生活条件较好，但是置身其中时才发现这一家的主人生活和“社会主义”这个名词搭不上什么关系。房子算上半地下一共三层，顶层是另外一户人家，其余两层属于这家主人。半地下是车库和一间小的客房，拾阶而上有一块可以纳凉的半露天前厅，进门是一间很大的客厅，将近30平米，餐桌书桌沙发一应俱全，有不少陈列，看上去是主人出国旅行的一些纪念品。房间整洁，桌椅考究，一台电脑虽然不是很新，15寸的Philips纯平显示器在5年前的中国非常流行。厨房位于一侧，客厅尽头有一道拱门，算是与起居室之间的分隔，拱门之后至少有三间卧室，一间很大的卫生间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;民宿主人是肤色有些黝黑的欧洲后裔，五六十岁年纪，戴副眼镜，操着不大流利的英文，笑容可掬，名字很长一串，只记着是M开头，姑且称为老马吧。老马将我们带到我们居住的房间，虽然面积不是很大，但是有独立的卫生间，墙壁漆成蓝色，显得整洁宁静。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;a href=&#34;//localhost:1313/gallery/cuba/havana0507/DSC_4652.JPG&#34; data-lightbox=&#34;assets-gallery-cuba-havana0507&#34; data-title=&#34;&#34;&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;//localhost:1313/gallery/cuba/havana0507/DSC_4652.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;/a&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们有一些从墨西哥没有吃完的零食，台湾小伙子为了节省开销，索性从墨西哥拎了一整提箱食物，饮料饼干罐头一应俱全。我们商量了一下，在房间稍作休整，4点半一起出门去哈瓦那街头逛逛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;台湾小伙子西文很好，从主人那里问到了前往市中心的巴士怎么乘坐，竟然还向老马索取了一些土比硬币，乘坐巴士可用。我们本想向老马兑换一些土比使用，不过他说他也没有多少土比在身上，不知是因为担心触发法律还是确实如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四点半准时出发，车站距离民宿只一个街口。哈瓦那的巴士没有路线图没有站名，如果不是本地人，根本不清楚如何乘坐。但是这并不意味着这里的公共交通不发达，我们在城市中见到N条线路，巴士站也很多，车况良好，都是金龙或者宇通的中国进口大巴。小台湾和等车的人们确定了一下乘坐哪条线路，不久后一辆超长巴士驶来，车上占满了人，门口有个黑人小伙子也不知道是不是售票，问了一下价格，每人1土比，投币即可。从我们住的民宿如果搭乘官方旅游出租前往市中心，大约10红比，是巴士价格的250倍。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;a href=&#34;//localhost:1313/gallery/cuba/havana0507/DSC_4655.JPG&#34; data-lightbox=&#34;assets-gallery-cuba-havana0507&#34; data-title=&#34;&#34;&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;//localhost:1313/gallery/cuba/havana0507/DSC_4655.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;/a&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;古巴街头几乎有一半是非洲裔居民，另外一半是以西班牙为主的欧洲后裔以及混血。但是相比美国和加拿大，这边的黑人给人的感觉完全不同。虽然发达国家对于种族歧视有着严格的法律惩罚，甚至奥巴马都当选了总统，但是由于居住环境与受教育程度的不同，在发达国家中黑人在底层社会所占的比例很高。作为游客，黑人聚居区都是需要谨慎前往的区域。古巴的社会主义制度在这方面形成了独特的现象，免费国民教育、免费医疗、计划经济制度，缩小了不同人群之间社会阶级差距；由于经济的欠发达，绝大多数国民收入很少，但是较为平均，或者可以说，大家都挺穷，既然只患不均不患贫，种族之间反而相处融洽，逐渐消除了隔阂。于是，在古巴可以见到很多当家做主的黑人，也可以看到不少生活贫困衣衫破旧的白人，当然，反过来说也一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们住在哈瓦那的新城区Vedado，这里是革命前的富人区，多为别墅建筑，街道整洁，治安良好，但是主要旅游景点都位于旧城，距此较远，相对旧城这里的夜晚安静许多但也少了一些乐趣。由于古巴几乎没有互联网接入，所以提前住宿预订是个不小的问题。一些宾馆可以预定，但是价格昂贵，但我们发现在TripAdvisor上有一些口碑不错的民宿，并且可以通过Email联系。不过那些排名较高的住宿问了几家都客满，但是都说可以推荐住在邻居开设的民宿，我们便这样找到了现在这个的住所。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
