<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青旅 on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E9%9D%92%E6%97%85/</link>
    <description>Recent content in 青旅 on 必须出发 - kiimee的环游间隔年</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2011 11:24:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E9%9D%92%E6%97%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第一百四十日-多伦多-渥太华-迁移 2011年3月10日</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-03-12-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%97%A5-%E5%A4%9A%E4%BC%A6%E5%A4%9A-%E6%B8%A5%E5%A4%AA%E5%8D%8E-%E8%BF%81%E7%A7%BB-2011%E5%B9%B43%E6%9C%8810%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 11:24:28 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-03-12-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%97%A5-%E5%A4%9A%E4%BC%A6%E5%A4%9A-%E6%B8%A5%E5%A4%AA%E5%8D%8E-%E8%BF%81%E7%A7%BB-2011%E5%B9%B43%E6%9C%8810%E6%97%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;加拿大行程共15天，除过境当天在Niagara Falls停留一晚之外，其他时间分别安排在多伦多、渥太华、蒙特利尔、魁北克城四座城市。在地理上，四座城市沿美加边境自多伦多到魁北克城东北向一字排开，其中，多伦多到渥太华是最远的一段，相距400多公里，灰狗（GreyHound）巴士车程约5小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渥太华目前为加拿大第四大城市，但是在一百多年前，这里只是一座不太起眼的内陆小镇。当时加拿大英裔移民主要居住在多伦多一带，而魁北克则是法裔移民为主。为了两地之间的平衡，并考虑到一些战略因素，渥太华幸运获选成为加拿大首都。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开多伦多之后，巴士便单调的开行在广袤的冰天雪地之中，除了道路，两侧完全被积雪覆盖，途中经过几个安大略省立公园，模糊但高大的寒带乔木枝干草稿般铺设在白色背景之中，凝视窗外，像是一幅未完成的印象派画作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9:30出发，我们后面是一对说西班牙的老夫妇，大约六七十岁，可能是从墨西哥或者其他中美国家到此寻亲访友。丈夫穿着一件有些发旧的黑色呢子大衣，妻子腿脚有些不便，上车的每步台阶都有些吃力，两位老人一路有说有笑，他们英文不是很好，但是见到几乎所有人都面带微笑，看上去特别乐观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将近下午三点，从车窗中已经隐约看到远方相对密集的一些建筑，到达渥太华。乘坐巴士前往预定的青旅，巴士票价3.25加币，车程只有10多分钟，停靠5站。加拿大的绝对消费是我们目前到达国家之中最高的，远远出乎我们的意料。举个不太精确的例子，在英国时，我们经常可以买到1英镑以下的牛奶，有时特价甚至40便士，折合人民币4-10元左右；但是在美国，容量大致相当的牛奶大约2美元多，折合人民币15元左右；加拿大超市的牛奶，都在3.5加币左右，折合人民币20多元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;青旅非常特别，两层的独栋小楼，刚到达时感觉有7、8个房间，后来仔细一看，只有4个房间，房间不是很大，但是浴室特别大。青旅工作人员位于另外一座建筑，我们这栋小楼的大门需要通过门卡打开，但是四个房间的门只有那种旋转的碰锁，不设钥匙。我们计划出去觅食，一个亚裔女孩说附近的饭店都不怎么好吃，但是不远处有个很大的超市，可以买些半成品自己做饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;填饱肚子，查查信息，写写博客，回到房间准备入睡，竟然发现同屋的女孩来自深圳，在美国留学，趁学校春假到此，颇有他乡遇故知的亲切，顿时遗忘了时间，大聊特聊，入睡时已近一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tips：多伦多到渥太华之间竟然没有Megabus线路，目前公共巴士可能只有灰狗一家运营，即使加拿大灰狗目前有HI（国际青年旅舍会员）七五折优惠，票价仍然高达50加币左右。不过这已经是目前两地之间最经济的交通方式，火车略贵，机票200多加币，租车异地还车300多加币。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
